冬 至 無 晚 飯 酒 樓 兩 周 損 失 百 萬

政府日前公布收緊禁聚措施，由今日起，食肆傍晚6時後禁止堂食、宴會人數上限減至20人，另多類場所如美容院及健身中心等亦須關閉，相關措施為期兩周，直至本月23日。本報記者昨於午市時分到旺角一帶巡視，發現該區大部分餐廳仍然「坐爆客」，有酒樓負責人指每年12月份屬旺季，而新防疫措施實施後，預料未來兩周將損失逾百萬元營業額。另有美甲店負責人稱，臨近聖誕，不少市民都會打扮，但受新措施影響，預計未來兩周損失約3萬元生意，認為政府應給予零售業補貼。

位於旺角的倫敦大酒樓負責人蘇先生指，尚有約兩周便到「冬至」，依照傳統，不少家庭均會在當日前後日子聚首一堂，出外食晚飯「做冬」，預計該周營業額至少達80萬元；惟受新防疫措施所限，預計未來兩周將損失過百萬元營業額。蘇又指，受限於2人1枱，目前生意額已大幅下跌85%，無奈下將會要求部分員工放無薪假，他直言幸得業主暫時寬免租金，不用交每月達200萬元租金，否則經營將會非常困難。

食客劉先生批評政府防疫不力，早前更寬免指定人士如船員免檢，導致疫情進一步蔓延。他認為「冬至」是中國傳統節日，不少家庭都喜歡「出外食一餐」，但新措施令市民只能在家慶祝，非常「冇癮」。

位於旺角的美甲店負責人劉小姐則直斥，政府臨時作出新防疫措施，令業界無所適從。由於不少客人都會悉心打扮度過聖誕佳節，其實預約已排至下周，預計營業額可達數萬元。惟新措施一出，所有預約都無奈取消，預計損失高達3萬元。她又批評政府做法不公，不論美容、美髮及美甲店都統一關閉，認為美甲店客人不用除口罩，政府應給予寬免，而非一刀切關閉。

稻苗學會會長黃傑龍昨在電台節目表示，疫情發展到第4波時，部分食肆已用盡政府津貼，甚至更借盡政府提供的「百分百擔保特惠貸款」，他擔心過千間食肆會面對財政困難，會現結業危機，預料防疫措施今日生效後，業界只剩下約2至3成生意。黃又表示，傳統上12月的晚市，是飲食界生意最好的時間，但現時要暫停令業界感憂慮，對政府決定感到無奈。

另外，因應出行人流將會減少，運輸署今宣布再額外批准多116條專營巴士路線，明日起進行班次調整，聯同上周五宣布的227條路線，即總共有343條巴士路線需要削班。該署稱，相關班次調整直至本月13日。該署稱獲批准調整班次的路線，在晚上10時前的班次最多延長將不超過5分鐘，而於晚上10時後的班次則最多延長不超過10分鐘。

每月200萬租金？
真心咩

地方大唔出奇啦

做外賣 賣雙送飯盤菜 小菜啦

佢有4層
仲要旺區 唔奇啦

以前賺埋賺埋

每日成7萬蚊租

啲嘢係幾好食

經營困難咪執左佢囉
做生意包賺

有咁耐風流
有咁耐折墮
前排俾埋d廢老一堆堆咁坐
而家爆發你地酒樓唔洗埋單呀？

Btw黃店富東閣冬至要人

做生意包賺咩

你去過未
好大間架

旺角倫敦大酒樓是現時香港最大型的酒樓，三層樓總面積五萬平方尺

賺唔會同你講,蝕就喊苦喊忽,又話要照顧員工又剩...